Perintal Linux Basic yg digunakan untuk Container:
ls -> list
pwd -> print working directory
cd -> change directory
mkdir -> make directory
cat -> view content
export -> set env var => export KEY="passwordnih"
echo -> write stdout
rm -> remove  => rm -rf
cp -> copy


Dockerfile:
FROM  -> FROM golang:alpine
RUN   -> RUN "apt install -y unzip"
CMD   -> CMD ["go", "run", "main.go"]
COPY  -> COPY ./main.go /src/main.go


Dockerfile (2):
ADD         -> ADD http://foo.com/bar.go /tmp/
EXPOSE      -> EXPOSE 80/tcp -> EXPOSE 8000
WORKDIR     -> WORKDIR /app
ENTRYPOINT  -> ENTRYPOINT ["./docker-p5"]
ENV         -> ENV NAMA=FreslyLS

Build Golang App dengan Docker:
docker build -t hello-world-golang:latest .

docker run hello-world-golang


For Ubuntu:
docker run -it hw-golang bash

For Alpine:
docker run -it hw-golang sh

With PORT: <host port>:<container port>
docker run -it -p 9000:8000 simple-web
